# Технічне завдання

**Ідея:** Сервіс вивчення іноземних мов за типом "слухай, повторюй, вивчай".

Користувач вибирає мови з якої в яку перекладати, а також обирає потрібну категорію чи тег. Підбирається масив фраз які виводяться одна за одною разом із перекладом. Окрім текстової частини кожна фраза під час виводу озвучується.

## Технології:

- Laravel
- Uikit (CSS)
- Vue.js / Axios або Jquery / Ajax
- Text-to-Speech / Google API
- Translation / Google API

## Технічне завдання:

+ **Проста форма реєстрації**
    + Name
	+ Email
    + Password
+ **Авторизація**
	+ Email
	+ Пароль
+ **Автоматична авторизація**
	+ Якщо є кукі із токеном. Перевіряє чи є токен в базі. В разі успіху авторизовує користувача
+ **Головна сторінка**
	+ Форма реєстрації/авторизація
	+ Опис ресурсу, переваги, можливості
	+ Пробний, тестовий зразок принципу роботи уроку
+ **Розділ користувача**
	+ Панель зміни фраз
		+ Запустити
		+ Пауза
	+ Вибір категорій
	+ Вибір тегів
+ **Панель адміністратора**
	+ Фрази
		+ Додати
			+ Автоматично генерується переклад до всіх доданих мов
			+ Автоматично генерується звукові файли фраз і записуються на сервер
			+ Можливість відредагувати згенеровані переклади
		+ Редагувати
			+ Можливість регенерації перекладів та звукових файлів
			+ Можливість відредагувати згенеровані переклади
		+ Видалити
	+ Категорії
		+ Додати
		+ Видалити
	+ Теги.
		+ Додати
		+ Видалити
	+ Користувачі.
		+ Перелік користувачів
	+ Мова.
		+ Додати мову. Можливість автоматичної регенерації фраз для нової мови
		+ Видалит

Шлях папки для збереження звукових файлів генерується по expression.created_at та expression.id ( /year/month/day/id/ ). Наприклад ./files/2021/08/31/333/
А назви звукових файлів по lang.slug. Наприклад ua.wav, en.wav, ru.wav,...


## Сутності:
+ **Users** / Користувач
    + **id** - ідентифікатор
    + **group_id** - ідентифікатор групи користувачів
    + **name** - і'мя
    + **email** - email
    + **email_verified_at** - верифікація email
    + **password** - пароль
    + **two_factor_secret** - двохфакторна авторизація
    + **two_factor_recovery_codes** - відновлення паролю
    + **remember_token** - токен збереження авторизації
	+ **created_at** - дата додавання
	+ **updated_at** - дата оновлення
+ **User_statistics** / Параметри користувача
    + **id** - ідентифікатор
    + **user_id** - ідентифікатор коритсувача
    + **category_id** - остання переглянута категорія
	+ **tag_id** - останній переглянутий тег
	+ **lang_from_id** - остання обрана мова з якої перекладати
    + **lang_to_id** - остання обрана мова в яку перекладати
	+ **created_at** - дата додавання
+ **User_group** / Групи користувачів
    + **id** - ідентифікатор
    + **title** - назва групи. *(user, admin)*
+ **Expression** / Фрази
	+ **id** - ідентифікатор
	+ **rating** - рейтинг. *Ідеально було б сортувати вивід фраз за рейтингом. Наразі рейтинг не задіяний і фрази виводяться по даті додавання.*
	+ **views** - кількість переглядів
    + **created_at** - дата додавання
	+ **updated_at** - дата оновлення
+ **Translate** / Переклади
	+ **id** - ідентифікатор
	+ **expression_id** - ідентифікатор фрази
	+ **lang_id** - мова
	+ **string** - переклад
+ **Category** / Категорії
	+ **id** - ідентифікатор
	+ **parent_id** - коренева категорія
	+ **title** - назва
	+ **slug** - фраза для URL категорії
+ **Category_expression** / Приєднання фраз до категорій
	+ **id** - ідентифікатор
	+ **expression_id** - ідентифікатор фрази
	+ **category_id** - ідентифікатор категорії
+ **Tag** / Теги
	+ **id** - ідентифікатор
	+ **title** - назва
+ **Tag_expression** / Теги
	+ **id** - ідентифікатор
    + **expression_id** - ідентифікатор фрази
    + **tag_id** - ідентифікатор тегів
+ **Lang** / Мови
	+ **id** - ідентифікатор
	+ **title** - назва
	+ **slug** - ua, en, ru,...


----

[Загальні положення](https://gitlab.com/vasylzavalko/listenlang/-/blob/main/README.md)